澳洲更新旅遊警示：是否留港應三思

中國及香港政府重申擁有雙重國籍的居民無權在中國境內獲得外國領事援助，聯邦外交部昨日更新對香港的旅遊指引，要求澳洲人重新考慮是否留港。
目前約十萬名澳洲公民居於香港，澳洲外交部並無回應 SBS新聞部就雙重國籍問題的查詢，但當局昨日在傍晚時份，更新對香港的旅遊建議。

澳洲當局警告指，香港政府已不再承認雙重國籍，提醒在香港擁有中國、澳洲雙重國籍的國民，如果在香港想被視為澳洲人，要到當地入境處就變更國籍作出申請。

當局又表示，正如過去的建議，香港的國家安全法詮釋廣泛，國民可能會無意間違反該法律，如果擔心這項新法律，應重新考慮是否需要留在香港。

外交部的旅遊指引並警告澳洲國民說，基於國家安全的定義模糊，在香港被拘留的風險可能會增加。外交部亦建議，持有雙重國籍的人士，應使用澳洲護照出入境。

無錢點走姐,你估我唔想走咩

有班BNO豬叫極都唔走

由得佢地

今次港共蠢到呢 依家更改國藉後直頭連港共稅都廢事報 澳洲又賺到稅收
澳洲winwin